@inproceedings{Letard-Illouz-Rosset:TALN:2016,
    author = "Letard,Vincent and Illouz,Gabriel and Rosset,Sophie",
    title = "\'{E}valuation de l'apprentissage incr\'{e}mental par analogie",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "112-124",
    note = "Incremental Learning From Scratch Using Analogical Reasoning",
    abstract = "Cet article examine l'utilisation du raisonnement analogique dans le contexte de l'apprentissage incr\'{e}mental. Le probl\`{e}me d'apprentissage sous-jacent d\'{e}velopp\'{e} est le transfert de requ\^{e}tes formul\'{e}es en langue naturelle vers des commandes dans un langage de programmation. Nous y explorons deux questions principales : Comment se comporte le raisonnement par analogie dans le contexte de l'apprentissage incr\'{e}mental ? De quelle mani\`{e}re la s\'{e}quence d'apprentissage influence-t-elle la performance globale ? Pour y r\'{e}pondre, nous proposons un protocole exp\'{e}rimental simulant deux utilisateurs et diff\'{e}rentes s\'{e}quences d'apprentissage. Nous montrons que l'ordre dans la s\'{e}quence d'apprentissage incr\'{e}mental n'a d'influence notable que sous des conditions sp\'{e}cifiques. Nous constatons \'{e}galement la compl\'{e}mentarit\'{e} de l'apprentissage incr\'{e}mental avec l'analogie pour un nombre d'exemples d'apprentissage minimal.",
    keywords = "apprentissage incr\'{e}mental, raisonnement analogique, transfert de langage.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/32.pdf"
}
